綠海龜爆殼海中浮沉 背有放生兩字

警方下午接獲漁民報案，指蒲台島對開10米海面有一隻海龜載浮載沉，漁民將海龜救起，發現牠的龜殼嚴重破裂，有一條長約35厘米的傷痕，龜殼留下紅漆寫上疑似「放生」一詞。漁民事後將受傷海龜交到西灣河水警基地，其後警方再將海龜轉交至漁護署。

漁護署發言人表示該隻受傷海龜為成年雌性綠海龜，只有56公斤重，體重嚴重過輕，現已交由海洋公園的獸醫治理。海洋公園指現時該海龜的健康狀況非常差，正在搶救中。由於受傷綠海龜背部有紅漆寫上的放生兩字，漁護署懷疑該海龜曾被人放生。

漁護署及海洋公園希望市民停止放生活動，因這些供放生的動物可能是被飼養，如果錯放在不適合的生存環境，如陸龜在海放，或海魚在淡水河溪放，可能無法生存，引致死亡，另外過去亦發現有部份被放生的動物，根本未曾解開繩索或是被亂丟在海中或陸上，可能導致活活渴死或餓死。

香港兩棲及爬蟲協會對在蒲台島對開海面發現懷疑被「放生」的受傷綠海龜，予以強烈譴責。發言人指，本港近月接二連三發現多宗海龜殻上寫有「放生」的懷疑放生動物個案，批評胡亂放生行為，令無辜動物受苦，希望放生人士反省。

發言人表示，綠海龜屬於極度瀕危品種，廣泛分佈於熱帶及亞熱帶水域，牠們正面臨種種威脅。該放生行為等同將牠們放死，甚至影響本地生態平衡；切勿胡亂放生，等同將牠們送死！

而且，現時售賣或管有海龜均屬違法行為，呼籲市民切勿以身試法。如有市民目擊有人涉嫌違法管有和放生海龜，請向漁護署舉報。

今次隻海龜咁傷反而冇環保撚去佛寺同去d放生撚面前抗議 環保撚平時搞小市民既勇氣去左邊？

今次隻龜傷過鼻插飲管好用都冇環保撚嘈

最後放生狗佛撚死全家

功德無量無限放生機

啲廢中廢老最興係wechat搞埋啲放生活動 痴撚線

呢個真
真係無咩見後生走去放生
點解上一輩d 佛撚可以咁on9

因為迷信

fuck 睇到個傷口都覺得好痛

好大機會人道毀滅

傷成咁，都好難救

謝霆鋒咪放過囉

有冇反佛撚去佛寺投訴下

癡撚線

唔使諗都知，呢 活動好好賺

好過一路痛落去